【捐款啦望】美國學者睇唔過眼眾籌出粵英詞典

捐款link:

美國一位教授聯同「文林研究所」在外國眾籌網頁搞眾籌，希望製作網上和實體版粵英詞典，出心出力保育廣東話文化，你又會否支持？

對上一本相對全面的廣東話詞典，是於1977年由香港 (英國 ）政府編印的，今次就由一位美國學者包睿舜主理。包睿舜是美國人，在1972年起開始研究漢語，醉心研究粵語逾40年。他曾在理工大學及香港大學任教語言學，出版了數本粵語書籍，他更可教香港人粵語正音。他曾表示粵語對香港非常重要，「你或會以為近年應有人出版字典，但對上一本較為全面的粵英詞典其實是在1977年出版！」包睿舜更直言在香港要找到一本好的詞典實在有難度，「因為在詞典中，根本找不到現在流行的粵語口語，這令人十分難過。」

Source:

請大家幫手share出去同埋捐吓款
鬼佬越黎越少途徑接觸廣東話

留名

連本字典都冇，你點樣教人講廣東話
我係英國
有兩個鬼佬一見到我就同我講流利普通話
但冇人識講廣東話
面家人地個語言強過我地啦
一定要反擊

唔係淨係捐款架，
捐完之後如果個project成到事
佢會回禮番俾你
你捐果陣可以揀要咩回禮
而如果成唔到事就唔會扣你錢

多謝巴打

何文匯條撚屌D fd?

推

幫推

鬼佬剩係識講ni hao

支持，買本留俾個孫學正宗粵語

捐錢啦